不要再說蝗言「氣溶膠」，請說「氣霧」(aerosol)

SOURCE: 杏林覺醒 Médecins Inspirés FB

【武漢肺炎空氣傳播？】

1. 新型冠狀病毒會經空氣傳播？

新型冠狀病毒與其他已知冠狀病毒（如沙士病毒和中東呼吸綜合症病毒）之物理特質無異。
其主要傳播途徑為飛沬及接觸傳播（droplet and contact transmission），並非空氣傳播 （airborne transmission）。

2. 「氣溶膠」很危險？

霧化過程（aerosol generating procedure）產生之氣霧（aerosol，中國大陸譯為氣溶膠）能將病毒帶到一米以外之範圍，日常生活很少遇到。
霧化過程如氣管插喉、正壓呼吸機等，一般只有在醫院進行。

3. N95口罩最好？

基於以上原因，日常上班外出，乘搭公共交通公具及社交生活，正確佩戴外科口罩及注意雙手衞生已經足夠，無須使用N95口罩。
長時間佩戴N95口罩，亦可能導致呼吸困難。

提高警覺 毋須恐慌

氣霧氣霧氣霧氣霧

講氣熔膠好易同氣凝膠撈亂

氣溶膠一聽就知係翻譯錯
D匪語成日放個英文字入Google translate就咁拎返出來當係官方翻譯

氣霧 aerosol

我第一次聽都唔知咩黎

氣霧呢個字先反映唔到areosol呢個英文
areo+sol

而你亦要知道膠體係乜

負皮是我比的, 我覺得直接講空氣傳播更直接, D廢老聽到氣霧仲要諗諗再屌你唔撚驚, 到時只會又社區爆發

一樣

果陣geog教過呢個term都覺得膠

氣溶膠真係聽唔明

氣溶膠只會令人諗同膠樽有關嘅嘢
氣霧反而可以好容易明

膠體唔係氣體
膠體系統是一種很難有明確定義的系統，舉凡溶劑中的懸浮著巨大粒子的系統，幾乎都可以稱作膠體系統， 利用「微非均質性」(micro heterogeneous)此一概念，可形容大多數之膠體溶液系統，但膠體及非膠體溶液體系間之分界並不明顯，常使的這個概念仍不清楚。膠體也可以說是一種物質的型態（state），但是這種型態其實並不是一般物理系統中所說的「固態、液態、氣態」..等，可由單一成分原子或單一成分的分子所形成的物態，「膠體態」的形成必須由膠體粒子本身和膠體粒子所懸浮其中的溶劑兩者共同存在才能組成。這樣的系統常見的諸如：氣膠(aerosols)、化妝品(cosmetics)、染料(dyestuff)、印墨(ink)、油漆(paint)、藥物(pharmaceuticals)..等，因此，膠體系統，幾乎都是所謂的「多成分系統」（multi-component system）。但由於膠體粒子的大小通常遠超過溶劑分子的大小，而人們所感興趣的大部分也是膠體粒子本身的行為，所以，在膠體科學的理論計算上，膠體系統中的溶劑的影響，常常被處理成一種「背景係數」，如此可將膠體系統從「多成分系統」簡化成「單成分系統」（one component system）來加以計算。

屌我以為做工程嘅氣溶膠

呢段好啲
聽到「氣溶膠」這個名詞，可能很多人以為它是人工化合物，又或是殺蟲劑或噴髮膠等壓縮氣體噴霧成份。其實，氣溶膠是指懸浮在空氣中的固體或液體微粒，可以自然產生，例如是火山爆發的碎屑，或是空氣中漂浮的沙塵包括了花粉、鹽粒和細菌。氣溶膠亦可由人工產生，例如是壓縮氣體噴霧，或是燃燒化石燃料時產生的微粒。氣溶膠能誘發空氣中的水蒸氣凝結（稱為凝結核），令小水滴在空中懸浮著，形成了雲。

平時可以用外科口罩
呢個最重要

溶你老母膠

港豬妓者懶到仆街

垃圾, 廢物